% 恕我直言，量子力学的发现是人类文明史上最伟大的成就。\par
% 量子力学完全与我们熟悉的经典的、熟悉的、常识性的对世界的认识。它比科幻小说家的梦想更令人费解和不安。然而，它无疑是对宇宙的正确描述，让我们了解了我们周围世界。\par
% 量子力学的成功之处，在于回答了一些古老而又非常基本的问题。比如为什么物质是稳定的？太阳为什么会发光，为什么是黄色的？为什么所有固体不是导体就是绝缘体？但是，量子力学也开辟了我们以前不知道的领域，比如说物质的新状态，即组成物质的粒子变得纠缠，以至于它们可以被用来执行看似不可能的任务，到波动的亚原子世界，再到对信息的意义，和人们可以用它来实现什么的新理解。\par
% 虽然量子力学给出了所有问题的正确答案，但它的代价是——答案总是统计性质的。量子世界几乎没有确定性。当然，经典世界中也很少有确定性，但我们总能努力消除它们。在经典物理学中，知识就是力量：你知道的越多，不确定性就越小。这是因为经典概率总是与我们的无知有关，任何看似随机的经典系统都是因为我们很难（但绝不是不可能）知道内部发生了什么。\par
% 量子世界并非如此。随机性是真的，不可预测是固有的。我们没有任何方法来降低系统的不确定性。举例来说，如果一个粒子出现在一个地方的概率是 $\frac{1}{2}$，而出现在其他地方的概率是 $\frac{1}{2}$，这很可能是因为粒子真的同时出现在这两个地方。任何消除量子确定性的尝试都只会转移不确定性。正如我们将要看到的，量子粒子是不稳定的物体，观察的行为本身就会改变，干扰它们所具有的许多其他微妙特性。\par
% 这门课的目的是了解量子世界和理解一些量子世界中的的奇特现象。需要弄清楚的是，这是我们步入未知的一步，这里我们在经典物理中的直觉将不再是在量子时间中一个很好的领导。幸运的事，我们有更好的领导/
毫不夸张地说，量子力学的发现是人类历史上最伟大的成就。\par
量子力学的世界观与我们所熟悉的经典力学的世界观截然不同。它比科幻小说家的梦更让人捉摸不透。但是，量子力学无疑是对我们世界正确的描述。\par
量子力学的成功之处在于回答了一些基础问题。如物质为什么是稳定的？太阳为什么闪耀，以及为什么是黄色的？为什么固体不是导体就是绝缘体？同时，量子力学也开辟一些我们从未接触的领域，比如，新物态，组成物质的粒子变得纠缠，使其完成了一些看似不可能完成的任务。从波动的亚原子世界，再到对信息全新理解，人们可以实现更多东西。\par
尽管量子力学给出了所有问题的正确答案，但是付出的代价是一切答案都是统计性质的。在量子的世界中几乎没有确定性。当然，在经典世界中也很少有确定性，但是我们总是可以找到方法来消除不确定性。在经典物理中，知识就是力量：你知道的越多，你就可以更好的消除不确定性。这是因为经典的可能性总是与我们的无知所关联的，任何看似随机的经典系统，我们很难知道其内部发生了什么，但是这绝不是不可能的。\par
但这与量子世界不同。随机的才是正常的，不可预测是固有的。我们没有任何方法减少系统的不确定性。举个例子，如果一个粒子出现在某个地方的概率是$\frac{1}{2}$，而出现在其他地方的概率是$\frac{1}{2}$，很可能粒子真同时出现在这两个地方。任何消除不确定性的尝试都只能转移不确定性，就像墙纸中的气泡。正如我们将要看到的，量子物体是不确定的，观测他们的的行为会导致其本身性质发生变化，干扰他们所具有的奇妙特性。\par
这门课的目的是尝试了解和理解量子世界中的一些奇特现象。需要清楚的是，这是我们步入未知世界的第一步，我们在经典物理中形成的直觉，可能不再是量子世界中的一个很好的向导。幸运的是，我们有了一个更好的向导，就是我们的无知，我们会用数学语言来描述量子世界。在接下去的几节课，以及以后的课程中，我们的学习方法是，接受这种数学描述，并利用它来建立一种新的直觉，了解宇宙是如何运作的。